# О сайте

Сайт реализован на языке программирования Python 3 при помощи движка [pelican](https://docs.getpelican.com/).
Сайт является статическим, то есть он состоит из статичных html-страниц, которые представляют собой единое целое.
Странички генерируются из .md-файлов, в начале которых содержится служебная информация о каждой страничке.
Разные сущности (люди, статьи, проекты, публикации) связываются друг с другом при помощи уникальных идентификаторов `id`.
Поэтому в служебных информациях страничек для генерации корректных связей нужно прописывать правильные `id`.

При изменении содержания сайт обновляется автоматически. Для этого существует CI, параметры которого прописаны в
файле `.gitlab-ci.yml`. При внесении изменений автоматически запустится процесс, который соберет обновленный сайт.

Неиспользуемые .md-страницы и изображения будут по возможности находиться автоматически и выписываться при сборке сайта.

Чтобы установить зависимости, нужно выполнить команды:
```
pip3 install -r requirements.txt
```

Для локального запуска сайта достаточно вызвать команду:
```
make localserve
```
Сайт будет работать по адресу 127.0.0.1:8000

## Структура папок сайта:
```
.
├── content
│   ├── news                                  md-файлы с новостями
│   │   └── news_*.md
│   ├── people                                md-файлы с информацией о людях
│   │   └── *.md
│   ├── missing_people_ids.csv                файл с сопоставлением id и имен людей, у которых нет страниц
│   ├── projects                              md-файлы с информацией о проектах
│   │   └── *.md
│   ├── missing_projects_ids.csv              файл с сопоставлением id и названий проектов, у которых нет страниц
│   ├── courses                               md-файлы с информацией о курсах
│   │   └── *.md
│   ├── pages                                 md-файлы статических страниц
│   │   ├── about_courses.md                  содержание шапки страницы "Courses"
│   │   ├── admission.md                      содержание шапки страницы "How to join"
│   │   └── home.md                           информация о лаборатории на главной странице сайта
│   ├── images
│   │   ├── news                              изображения для новостей
│   │   │   └── *.jpg
│   │   ├── people                            фотографии сотрудников, выпускников и студентов
│   │   │   └── *.jpg
│   │   └── projects                          изображения для проектов
│   │       └── *.jpg
│   └── publications                          информация о публикациях
│       ├── pdfs
│       │   └── *.pdf                         pdf-файлы публикаций
│       ├── publications_bibtexs.bib          bib-блоки публикаций
│       ├── publications_info.json            информация о публикациях
│       └── selected_publications.json        список id избранных публикаций
├── theme                                     файлы, определяющие внешний вид сайт
│   ├── static                                статическое содержимое сайта (css, шрифты, js, логотипы)
│   └── templates                             шаблоны страниц сайта
│       └── *.html
├── plugins                                   плагины сайта (расширения markdown)
│   ├── better_codeblock_line_numbering.py    форматирование кода
│   ├── my_markdown_formatting.py             зачеркнутый текст и подписи к изображениям
│   └── parse_toc.py                          содержание страницы (Table of Contents)
├── scripts                                   скрипты для обновления сайта
│   ├── check_unused_images.py                поиск изображений в content/images/, который не используются на сайте
│   ├── parse_istina_script.py                обновление публикаций из Истины
│   ├── parse_old_news.py                     парсинг новостей со старого сайта
│   ├── parse_publications.py                 обновление публикации из bib-файла
├── docs                                      документация сайта
├── Makefile                                  скрипт для сборки сайта
├── pelicanconf.py                            настройки генерации сайта
└── site_data_processor.py                    классы для парсинга информации в content/
```
